\documentclass[a4paper,14pt]{extreport}

\input{settings}
\input{config}

\begin{document}

\input{000-titlepage}

% Regular labs
% \input{000-titlepage-lab}
% \input{010-labinfo}

\input{010-tasks}
\input{020-abstract}
\toc

\input{020-intro}

\input{030-chapter1}

\chapter*{Висновки до Розділу 1}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Висновки до Розділу 1}

У першому розділі курсової роботи були розглянуті загальні характеристики датчиків, обґрунтований вибір температурних датчиків для проведення експерименту, а також розглянуті обрані датчики з точки зору їх застосування, внутрішньої реалізації та принципу їх роботи. Особлива увага була приділена саме до останнього пункту -- принципу роботи аналогових та цифрових датчиків. Так, було визначено, що аналогові датчики у разі ретельного калібрування дають точні результати вимірювань, та окрім цього дають по суті необмежену роздільну здатність (обмежена тільки АЦП мікроконтролера) та швидкість вимірювання. 

По-перше, був розглянутий термістор, і з'ясовано, що він не потребує складного підключення, але потребує калібрації, або за допомогою таблиці, або використовуючи коефіцієнти для розрахунків. Отже, маючи невідомий NTC термістор, можна лише приблизно його відкалібрувати, наприклад зробивши виміри температури на крайніх точках, та по середині діапазону, так ми отримаємо деяке покращення точності.

По-друге, була розглянута термопара, яка у теорії ідеальний інструмент для вимірювання високих та низьких температур, але потребує значно складнішої схеми для фільтрування та підсилення сигналу. Окрім цього, потрібен зовнішній датчик, який би виміряв температури холодного сплаву.

Далі були розглянуто декілька цифрових датчиків, які значно простіші у використанні, не потребують складних формул та схем. Це компенсується нижчою швидкістю роботи (аж до 2 секунд), та обмеженою роздільною здатністю. При цьому, усі коефіцієнти для калібрування збережені у самому датчику і не потребують зміни зі зміною середовища.

У наступному розділі буде зібрано макет для тестування датчиків, та виводу їх вимірювань на LCD дисплей.

\input{040-chapter2}

\chapterhere*{Висновки до Розділу 2}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Висновки до Розділу 2}

У другому розділі курсової роботи на основі теоретичного матеріалу по аналоговим та цифровим датчикам була розроблена схема у Proteus та макет для тестування датчиків та перевірки їх характеристик. Була написана програмна частина, яка виводить дані з датчиків на LCD дисплей та дозволяє перемикатися між датчиками за допомогою кнопки. Додатково був зроблений вивід графіків з датчиків на екран, для візуалізації результатів. По графіках було визначено, що датчики працюють із заявленими характеристиками, такими як: час реакції, точність вимірювання. Так, датчиком з найменшим часом реакції стала термопара, а найповільнішим -- DHT11. У цілому можна сказати, що DS18B20 завищує температуру, а термістор навпаки -- занижує. Термопару, довелося додатково калібрувати, щоб знизити шуми на виході підсилювача та вході АЦП.

\chapter*{Висновки}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Висновки}

Курсова робота полягала у порівняння аналогових та цифрових датчиків температури, та дозволила детально вивчити та порівняти різні типи температурних датчиків. У першому розділі були розглянуті загальні характеристики датчиків, здійснений вибір для експерименту та детальний аналіз обраних аналогових та цифрових датчиків.

Висновки з аналогових датчиків показали, що термістор, хоча й простий у підключенні, вимагає деякого калібрування для досягнення точності. Термопара, хоча ідеальна для екстремальних температур, потребує складнішої схеми та калібрування для отримання стабільних вимірювань. 

З іншого боку, цифрові датчики, представилися простими у використанні та не вимагають складних калібрувань. Однак, їхні обмеження в роздільній здатності та швидкості роботи були виявлені в результаті експерименту.

У другому розділі була розроблена схема та макет для тестування датчиків. Експеримент підтвердив, що датчики працюють із визначеними характеристиками.

У цілому, курсова робота дала змогу більше детально зрозуміти методи роботи з датчиками, а також той факт, що проводити тестування датчиків досить складно не в лабораторних умовах, адже точну та стійку температуру для калібрації отримати надзвичайно важко.

\printbibliography[heading=bibintoc, title=Список використанних джерел]

\begin{appendices}
    \input{050-appendixA}

    % \input{050-appendixB}

    % \input{050-appendixC}
\end{appendices}

\end{document}
